# Zusammenarbeit Janik Teege & Nele Hüsemann

## SLD Resolution

Gegeben sei folgendes Prolog-Programm:

```Prolog
tier(drache).
tier(maus).
tier(katze).
tier(hund).
tier(schlange).
tier(adler).

jagt(katze, maus).
jagt(adler, maus).
jagt(schlange, maus).
jagt(drache, hund).
jagt(hund, katze).
jagt(adler, schlange).
jagt(drache, adler).

beute_und_jaeger(X):-jagt(X, _), jagt(_, X).

beute(X):-tier(X),jagt(_, X).

jaeger(X):-jagt(X, _), not(jagt(_, X)). 
```

### 1. 
Überführen Sie das Programm ähnlich der Vorgehensweise in der Vorlesung in definite Klauseln!

Beachten Sie, dass innerhalb der Menge der definiten Klauseln das Komma (‘,’) als logisches Oder interpretiert wird, während es in Prolog ein logisches Und repräsentiert.

### 2. 
Führen Sie eine SLD-Resolution nach dem aus der Vorlesung bekannten Schema mit folgenden Anfragen durch. Nutzen Sie als Selektionsstrategie die Tiefensuche. Der not-Befehl kann direkt als logische Negation interpretiert werden.
```Prolog
?- beute_und_jaeger(katze).
?- beute(X).
```

Sollte es mehrere mögliche Lösungen geben, brechen Sie die Resolventenbildung nach dem ersten Treffer ab!

### Aufgabe 1

{
    {tier(drache)},
    {tier(maus)},
    {tier(katze)},
    {tier(hund)},
    {tier(schlange)},
    {tier(adler)},
    {jagt(katze, maus)},
    {jagt(adler, maus)},
    {jagt(schlange, maus)},
    {jagt(drache, hund)},
    {jagt(hund, katze)},
    {jagt(adler, schlange)},
    {jagt(drache, adler)},

    {beute_und_jaeger(X) , ¬jagt(X, _), ¬jagt(_, X)},
    {beute(X) , ¬tier(X), ¬jagt(_, X)},
    {jaeger(X) , ¬jagt(X, _), jagt(_, X)}
}

### Aufgabe 2
#### 1
{¬beute_und_jaeger(katze)}          {beute_und_jaeger(X) , ¬jagt(X, _x1), ¬jagt(_x2, X)}
                                    𝜎 = [X ← katze]
{¬jagt(katze, _x1), ¬jagt(_x2, katze)}
                                    {jagt(katze, maus)}
                                    𝜎 = [_x1 ← maus]
{¬jagt(_x2, katze)}
                                    {jagt(hund, katze)}
                                    𝜎 = [_x2 ← hund]
{}
Treffer!

#### 2
{¬beute(X)}                     {beute(X) , ¬tier(X), ¬jagt(_x1, X)}
                                𝜎 = []
{¬tier(X), ¬jagt(_x1, X)}         
                                {tier(drache)}
                                𝜎 = [X ← drache]
{¬jagt(_x1, drache)}              
                                keine Regel anwendbar
{¬tier(X), ¬jagt(_x1, X)}
                                {tier(maus)}
                                𝜎 = [X ← maus]
{¬jagt(_x1, maus)}                
                                {jagt(katze, maus)}
                                𝜎 = [_x1 ← katze]
{}
Treffer, wenn X maus ist